/*  estas son las preguntas pensadas con las prespuetas correctas marcadas  */

export const datos = [

    {
        pregunta:'En que ciudad de Estados Unidos tienen su cede el equipo de la NBA "LOS SPURS"',
        opciones: [
            'San Antonio', 
            'Chicago',
            'California',
            'Miami',],
        respuesta: 'San Antonio'
    },

    {
        pregunta: 'Cuantos goles oficiales tiene Lionel Messi',
        opciones: [
            790, 
            758,
            749,
            800],
        respuesta: 758
    },

    
    {
        pregunta: `que pais no pertenece a America del Sur`,  
    

        opciones: [
            'Brasil', 
            'Chile',
            'Belgica',
            'Argentina'],
        respuesta: 'Belgica'
    },

    {
        pregunta: 'Cual es la capital de Brasil',
        opciones: [
            'Sao Pablo', 
            'Rio de Janeiro',
            'Brasilia',
            'Curitiba'],
        respuesta: 'Brasilia'
    },

    {
        pregunta: 'En que fecha termino la 2° segunda guerra mundia',
        opciones:[
            '2 de septiembre de 1945', 
            '2 de septiembre de 1947',
            '1 de septiembre de 1939',
            '5 de septiembre de 1940'],       
        respuesta:'2 de septiembre de 1945', 
    },

    {
        pregunta:' En que año se firmo la independencia de Argentina',
        opciones: [
            1810, 
            1815,
            1816,
            1827],
        respuesta: 1816,
    },

    {
        pregunta:' Cuantas peliculas de Star Wars fueron dirigidas por George Lucas',
        opciones: [ 
            '3 (tres)', 
            '5 (cinco)',
            'todas',
            '2 (dos)'],
        respuesta: '3 (tres)',
    },
    
    {
        pregunta:' cuantas peliculas existe de la saga Matrix',
        opciones: [
            '4 (cuatro)', 
            '3 (tres)',
            '5 (cinco)',
            '2 (dos)'],
        respuesta: '4 (cuatro)',
    },

    {
        pregunta: 'para mostrar el resultado de una cuenta por consola que sentencia se utiliza ',
        opciones: [
            'Console.Log()', 
            'console()',
            'alert()',
            'console.log()'],
        respuesta:'console.log()', 
    },

    {
        pregunta:' con que estructura se inicializa un ciclo por conteo',
        opciones: [
            'while ()', 
            'for ()',
            'do() while',
            'case'],
        respuesta:'for ()', 
    }

]

